支聯會維園花檔掛「平反六四」等橫額 食環警警告後宣布即時終止攤位合約 !

【6/2 0:55 更新報道：食環宣布中止合約】

維園年宵將於今早（7 日）開幕，只設年花銷售攤檔，投得攤位賣花的支聯會昨晚接到食環署警告信，指攤檔內架起與鮮花無關的橫幅，要求於兩小時內移除，否則將即時終止攤檔合約。食環署其後再發信，指經巡查後，違規事項仍存在，因此終止攤位使用協議，限支聯會今早 7 時交還攤位，否則政府人員將進入及接管。

今年支聯會攤位架有「平反六四、戰鬥到底」、「結束一黨專政、建設民主中國」、「守護公義基金」等橫額，另有易拉架呼籲「請捐款支持六四集會案訴訟、六四紀念館」等橫額。

負責申請攤檔的支聯會秘書蔡耀昌昨晚向《立場》表示，多年來支聯會都經營維園年宵攤檔，檔內宣傳大同小異，不明白今年當局未開檔就警告，做法「極不合理」。

食環警告限兩小時移除

食環署發給支聯會維園攤位的警告信指，該署人員在 2 月 5 日晚上 6 時 05 分巡視時，發現攤位架起與准售商品（鮮花）或該業務無關的橫幅、背景展板和易拉架，指有關行為違反了攤位與政府簽訂、《2021 年花銷售點場地使用協議》的規定。警告信又指，根據協議，攤位須於兩小時內、即 2 月 5 日晚 10 時 45 分前，停止陳列和展示與鮮花無關的物品，並移除該些物品，否則當局將即時終止《使用協議》。警告信又指，食環署及政府保留所有法律權利。

代表支聯會申請攤檔的蔡耀昌接受《立場》查詢時表示，食環署未有講明需移除哪些橫額，但他估計當局應是禁止政治宣傳。他又指，食環署未有直接聯絡檔主，即他本人，僅派人到攤位留下警告信，至於攤檔會否移除橫幅，蔡耀昌指正趕往維園了解，暫未有決定，但批評當局未有說明什麼橫幅「違規」，「即係靠估，唔知邊啲係」，直言做法「不能接受」。

到午夜，食環署再向蔡耀昌發信，指經巡查後，違規事項仍存在，因此終止攤位使用協議，並限支聯會今早 7 時交還攤位，否則政府人員有權進入及接管，並充公所有物品。

檔主蔡耀昌：極不合理、不能接受

支聯會去年年宵亦設攤檔賣花，蔡耀昌稱去年檔內擺設跟今年亦差不多，但未有收到食環署警告。

支聯會自 1990 年每年在維園年宵市場設攤位，推介民運書籍及紀念品。根據支聯會 facebook 宣傳，今年攤位透過售賣時花帶出「六四」 32 周年主題「為自由 共命運 同抗爭」，將民主、自由訊息帶進日常生活。支聯會指，攤位所賣的花包括：「繡球花開花時，花瓣會彼此依靠，代表中港民主運動唇齒相依，命運與共。買 5 枝繡球花象徵五大綱領及五大訴求，缺一不可；天堂鳥和銀柳象徵自由；太陽花象徵信念及希望，朝向理想目標進發；仙人掌和風信子代表堅強和堅定，象徵共同抗爭；康乃馨象徵母親的愛，祝願『天安門母親』在有生之年能見到『六四』平反，為親人討回公義。」

政府各部門爭住表忠

仲喺度建設民主中國，平反六四

連下sir 又post 同一篇文好勤力
不過
你Post 咁多新聞，咪做唔到港豬不理政事？
［改變心態］香港變成點唔重要，最緊要自己活得開心就足夠！

最後作為連下sir 信徒
幫手推廣下佢嘅概念
俾連登班黑暴知

聖誕節，散水

肥佬黎俾人告國安法，散水

中大畢業遊行，散水

拜登贏咗，散水

就黎國安法實行，散水

612一周年，散水

有武肺，散水

Poly 打完，散水

要選區議會，散水

機場壓力測試完，散水

8月大罷工完，散水

728元朗遊行完，散水

今年錢都唔俾佢哋搵

笑到仆街